#go 

[https://habr.com/ru/articles/269887/](https://habr.com/ru/articles/269887/)

Теперь, давайте посмотрим, как можно использовать это для чего-то нового. В качестве радикально иного примера, где go generate может помочь, в репозитории golang.org/x/tools есть новая программа stringer. Она автоматически генерирует строковые методы String() для наборов числовых констант. Она не входит в стандартный набор Go, но её легко установить:  

```
$ go get golang.org/x/tools/cmd/stringer
```

  
Вот пример из документации к [stringer](http://godoc.org/golang.org/x/tools/cmd/stringer). Представьте, что у нас есть некоторый код, с набором числовых констант, определяющих разные типы лекарств:  

```Go
package painkiller

type Pill int

const (
    Placebo Pill = iota
    Aspirin
    Ibuprofen
    Paracetamol
    Acetaminophen = Paracetamol
)
```

  
Для отладочных целей мы хотели бы, чтобы эти константы могли красиво отдавать своё название, другими словами, мы хотим метод со следующей сигнатурой:  

```Go
func (p Pill) String() string
```

  
Его легко написать вручную, например как-то так:  

```Go
func (p Pill) String() string {
    switch p {
    case Placebo:
        return "Placebo"
    case Aspirin:
        return "Aspirin"
    case Ibuprofen:
        return "Ibuprofen"
    case Paracetamol: // == Acetaminophen
        return "Paracetamol"
    }
    return fmt.Sprintf("Pill(%d)", p)
}
```

  
Есть несколько способов написать эту функцию, разумеется. Мы можем использовать слайс строк, индексированный по Pill, или map, или какую-нибудь другую технику. Так или иначе, мы должны поддерживать его каждый раз, когда мы меняем набор лекарств, и мы должны проверять, что код правильный. (Два разных названия для парацетамола, к примеру, делают этот код чуть более мудрёным, чем он мог бы быть). Плюс, сам вопрос выбора способа реализации зависит от типов значений: знаковое или беззнаковое, плотное и разбросанное, начинающиеся с нуля или нет и так далее.  
  
Программа stringer берёт эти заботы на себя. Хотя она может запускаться и вручную, но она предназначена для запуска через go generate. Чтобы использовать её, добавьте комментарий в исходник, скорее всего, в коде с определением типа:  
`//go:generate stringer -type=Pill`  
Это правило указывает, что go generate должна запустить команду stringer, чтобы сгенерировать метод String для типа Pill. Вывод автоматически будет записан в файл pill\_string.go (вывод может быть переопределён с помощью флага -output).  
  
Давайте запустим её:  

```bash
$ go generate
$ cat pill_string.go
// generated by stringer -type Pill pill.go; DO NOT EDIT

package pill

import "fmt"

const _Pill_name = "PlaceboAspirinIbuprofenParacetamol"

var _Pill_index = [...]uint8{0, 7, 14, 23, 34}

func (i Pill) String() string {
    if i < 0 || i+1 >= Pill(len(_Pill_index)) {
        return fmt.Sprintf("Pill(%d)", i)
    }
    return _Pill_name[_Pill_index[i]:_Pill_index[i+1]]
}
$
```

  
Каждый раз, когда мы меняем определение Pill или констант, всё что мы должны сделать, это запустить